日商已向美申請供貨華為，但仍未獲准

日商已向美申請供貨華為，但仍未獲准

華為禁令使許多業者營收受到衝擊，在弄清楚法規之後，已有不少廠商積極向美國政府申請許可。

繼英特爾及 AMD 獲准向華為出貨之後，日本影像傳感器大廠 Sony 以及記憶體商 Kioxia 也確定向美國提出申請，不過目前仍沒有任何被批准的消息。有消息指出，這兩家是為華為的 5G 產品提供零組件，要被放行恐怕比較難。

但這對於這兩家廠商有很大的衝擊，華為是 Sony 傳感器的第二大客戶，僅次於蘋果，佔其營收近 20%，將重挫該業務。而智慧手機記憶體業務也是 Kioxia很重要的業務，雖然武漢肺炎的影響恐怕還是最大，但華為禁令也無疑是雪上加霜，近期更傳出其 IPO 延期的消息。

據統計，華為每年向日台韓廠商採購近 264 億美元的零組件，目前都將受到阻礙，雖然不少觀點認為，華為退出市場後自然會有其他品牌替代，但短期內的衝擊還是免不了的。而這取決於廠商多快能得知是否能繼續出貨，市場才能盡速調整適應，但實務上可能會更加耗時，且這背後還牽扯了更多的政治問題。

目前來看，美商獲准出貨其實算預料之內，市場可能更加期待其他國家廠商獲准的例子，非 5G 相關零組件是否真能順利獲得許可是市場衡量美國政府態度的指標。且近日，除了華為外，中芯國際也受到美國更多的限制，不僅無法出貨華為，更直接成為美國針對的目標，將可能被斷絕設備供應。

中芯國際已發出公告稱已積極與美國商務部進行溝通，但未來美系供應商出貨也確定必須要進行申請，引發市場關注，後續情勢發展科技新報將會持續追蹤報導。

小日本奶少陣會死

依d公司 有好多紅底股東

其實都唔係奶唔奶嘅問題

侵侵應該係想透過禁令+個別審批
等美國公司賺盡華為啲錢，同時減慢華為發展5G

Sony純粹係on9，你又唔係美國公司